%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Content starts here %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}{Функции за работа со текстуални
низи}{\texttt{<string.h>}}
Функции за менување на текстуални низи
\begin{itemize}
  \item \texttt{strcpy} - копирање на една текстуална низа во друга
  \item \texttt{strncpy} - копирање на n бајти во тесктуална низа, се
  копираат од \texttt{src} или се додаваат \texttt{nulls}
  \item \texttt{strcat} - додава една текстуална низа на крајот на друга
  \item \texttt{strncat} - додава n бајти од една текстуална низа во друга
\end{itemize}
Функции за менување на меморијата
\begin{itemize}
  \item \texttt{memset} - пополнува низа со одреден бајт
\end{itemize}
Функции за претворање на низи од знаци во броеви
\begin{itemize}
  \item \texttt{atof} - претвора низа од знаци во децимален број
  \item \texttt{atoi} - претовра низа од знаци во цел број 
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]{Функции за работа со текстуални
низи}{\texttt{<string.h>}}
Функции за испитување на текстуални низи
\begin{itemize}
  \item \texttt{strlen} - ја враќа должината на низата
  \item \texttt{strcmp} - споредува две текстуални низи
  \item \texttt{strncmp} - споредува одреден број бајти од две текстуални низи
  \item \texttt{strchr} - го наоѓа првото појавување на даден знак во текстуална низа
  \item \texttt{strrchr} - го наоѓа последното појавување на знак во низа
  \item \texttt{strspn} - го наоѓа првото појавување во текстуална низа на знак кој
  не е во множество од знаци
  \item \texttt{strcspn} - го наоѓа последното појавување во текстуална низа на знак кој
  не е во множество од знаци
  \item \texttt{strpbrk} - го наоѓа првото појавување во текстуална низа на знак од
  множество од знаци
  \item \texttt{strstr} - го наоѓа во текстуална низа првото појавување на подниза
  \item \texttt{strtok} - го наоѓа во текстуална низа следното појавување на токен
\end{itemize} 
\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]{Функции за работа со знаци}{\texttt{<ctype.h>}}
\begin{itemize}
  \item \texttt{isalnum} - проверува дали даден знак е алфанумерички (буква или
  број)
  \item \texttt{isalpha} - проверува дали даден знак е буква
  \item \texttt{iscntrl} - проверува дали даден знак е контролен знак
  \item \texttt{isdigit} - проверува дали даден знак е декадна цифра
  \item \texttt{isxdigit} - проверува дали даден знак е хексадецимална цифра
  \item \texttt{isprint} - проверува дали знакот може да се печати
  \item \texttt{ispunct} - проверува дали даден знак е интерпукциски
  \item \texttt{isspace} - проверува дали дали даден знак е празно место
  \item \texttt{islower} - проверува дали даден знак е мала буква
  \item \texttt{isupper} - проверува дали даден знак е голема буква
  \item \texttt{tolower} - претвора голема во мала буква
  \item \texttt{toupper}  - претвора мала во голема буква
  \item \texttt{isgraph} - проверува дали даден знак има локална графичка
  репрезентација
\end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}{Задачa 1}
Да се напише функција што ќе одреди колку пати знак се наоѓа во даден стринг.
Знакот за споредување и стрингот се внесуваат од тастатура.
\begin{exampleblock}{Пример}
За стрингот\\
\texttt{``hello FINKI''}\\
знакот \texttt{'l'} се наоѓа 2 пати
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задача 1}{Решение}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#define MAX 100
int broiZnak(char *str, char znak) {
    int vkupno = 0;
    while (*str != '\0') {
        vkupno += (*str == znak);
        str++;
    }
    return vkupno;
}
int main() {
    char s[MAX], znak;
    printf("Vnesete string:");
    gets(s);
    printf("Vnesete znak koj treba da se bara vo vneseniot sting: \n");
    znak = getchar();
    printf(
            "Vo vneseniot string \"%s\", znakot \"%c\" se pojavuva vkupno %d pati.\n",
            s, znak, broiZnak(s, znak));
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Задачa 2}
Да се напише функција што ќе ја одреди должината на една текстуална низа. Да се
понуди и рекурзивно решение.
\begin{exampleblock}{Пример} 
Ако се внесе: \texttt{``zdravo!''}\\
Треба да врати: 7
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задачa 2}{Решение} 
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#define MAX 100

int dolzina(char *s) {
    int i, len = 0;
    for (i = 0; s[i] != '\0'; i++)
        len++;
    return len;
}

int length(char *s) {
    if (*s == '\0')
        return 0;
    return 1 + length(s + 1);
}

int main() {
    char s[MAX];
    printf("Vnesete ja tekstualna niza:\n");
    gets(s);
    printf("Dolzina: %d i %d\n", dolzina(s), length(s));
    return 0;
}

\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Задачa 3}
    Да се напишe програма која ќе врати подниза од зададена текстуална низа
    определена со позицијата и должината што како параметри се вчитуваат од
    тастатура. Поднизата започнува од карактерот што се наоѓа на соодветната
    позиција во текстуалната низа броено од лево. 
\begin{exampleblock}{Пример}
Ако се внесе:\\
\texttt{``banana''}, позиција = 3, должина = 4\\
Треба да се добие: \texttt{nana}
\end{exampleblock}    
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Задачa 3}{Решение}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#define MAX 100

int main() {
    char s[MAX], dest[MAX];
    int poz, dolz;
    printf("Vnesete string: ");
    gets(s);
    printf("Vnesete pozicija i broj na znaci za podnizata: \n");
    scanf("%d %d", &poz, &dolz);
    if (poz <= strlen(s)) {
        strncpy(dest, s + poz - 1, dolz);
        dest[dolz] = '\0';
        printf("Novo dobienata tekstualna niza e: ");
        puts(dest);
    } else
        printf("Vnesena e nevalidna pozicija za podnizata, vnesenata niza ima samo %d znaci.\n",
                strlen(s));
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Задачa 4}
Да се напише функција која ќе одреди дали една текстуална низа е подниза на
друга текстуална низа.
\begin{exampleblock}{Пример}
\texttt{``face''} е подниза на \texttt{``Please faceAbook''}
\end{exampleblock}  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задачa 4}{Решение}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#define MAX 100
int podniza(char *s1, char *s2) {
    int i;
    int d1 = strlen(s1);
    int d2 = strlen(s2);
    if (d1 > d2)
        return 0;
    for (i = 0; i < d2 - d1; i++)
        if (strncmp(s1, s2 + i, d1) == 0)
            return 1;
    return 0;
}
int main() {
    char s1[MAX], s2[MAX];
    printf("Vnesete ja prvata tekstualna niza:\n");
    gets(s1);
    printf("Vnesete ja vtorata tekstualna niza:\n");
    gets(s2);
    if (podniza(s1, s2))
        printf("%s e podniza na %s\n", s1, s2);
    else
        printf("%s ne e podniza na %s\n", s1, s2);
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Задачa 5}
Да се напише функција која ќе провери дали дадена текстуална низа е палиндром.
Текстуална низа е палиндром ако се чита исто од лево на десно и од десно на
лево.
\begin{exampleblock}{Пример зборови палиндроми}
dovod\\
ana\\
kalabalak
\end{exampleblock}
\begin{scriptsize}
\emph{За дома:} Да се напише функција која ќе проверува дали одредена реченица е
палиндром. Да се игнорираат празните места, интерпункциските знаци и мали и
големи бувки при споредбата.
\end{scriptsize}
\begin{exampleblock}{Пример реченици палиндроми}
\begin{scriptsize}
Јadenje i pienje daj\\
A man, a plan, a canal, Panama\\
Never odd or even\\
Rise to vote sir
\end{scriptsize}
\end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задачa 5}{Решение}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#define MAX 100
int palindrom(char *str) {
    int i, len = strlen(str);
    for (i = 0; i < len / 2; i++)
        if (*(str + i) != *(str + len - 1 - i))
            return 0;;
    return 1;
}
// REKURZIVNO
int pal(char *str, int start, int end) {
    if(start >= end) return 1;
    if(str[start] == str[end])
        return pal(str, start + 1, end - 1);
    return 0;
}

int main() {
    char s[MAX];
    printf("Vnesete string: ");
    gets(s);
    printf("Vneseniot string %s ", s);
    if (pal(s, 0, strlen(s) - 1))
        printf("e palindrom.");
    else
        printf("ne e palindrom.");
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Задачa 6}
Да се напише функција која за дадена текстуална низа ќе одреди дали е  доволно
сложена да биде лозинка. Секоја лозинка мора да има барем една буква, барем еден
број и барем еден специјален знак.
\begin{exampleblock}{Пример}
\texttt{zdr@v0!} e валидна лозинка.\\
\texttt{zdravo} не е валидна лозинка.
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задачa 6}{Решение}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <ctype.h>
#include <string.h>
#define MAX 100

int eLozinka(char *str) {
    int bukvi = 0, brojki = 0, spec = 0;
    for(; *str; str++) {
        if (isalpha(*str))
            bukvi++;
        else if (isdigit(*str))
            brojki++;
        else
            spec++;
    }
    return (bukvi > 0 && brojki > 0 && spec > 0);
}

int main() {
    char s[MAX];
    printf("Vnesete string: ");
    gets(s);
    printf("Vneseniot string %s ", s);
    if (eLozinka(s))
        printf("moze da bide lozinka.");
    else
        printf("ne moze da bide lozinka.");
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Задачa 7}
Да се напише функција која во стринг што и се предава како влезен параметар ќе
ги промени малите букви во големи и обратно и ќе ги отфрли сите цифри и
специјални знаци.
    
\begin{exampleblock}{Пример}
Ако се внесе: \texttt{``0v@ePr1m3R''} \\
Треба да се добие: \texttt{``VEpRMr''} 
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задачa 7}{Решение}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#define MAX 100

void filter(char *str) {
    int i = 0, j = 0;
    while (str[i] != '\0') {
        if (isalpha(str[i])) {
            if (islower(str[i]))
                str[j] = toupper(str[i]);
            else if (isupper(str[i]))
                str[j] = tolower(str[i]);
            else
                str[j] = str[i];
            j++;
        }
        i++;
    }
    str[j] = '\0';
}
int main() {
    char s[MAX];
    printf("Vnesete string: ");
    gets(s);
    filter(s);
    printf("Novo dobieniot string e: [%s]\n", s);
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задачa 8}
Да се напише функција која за дадена текстуална низа ќе ги исфрли празните места
на почетокот и крајот на низата.
\begin{exampleblock}{Пример}
Ако се внесе: \begin{verbatim}``   make trim   ''\end{verbatim} \\
Треба да се добие: \texttt{``make trim''} 
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Задачa 8}{Решение}
\begin{lstlisting}
#include <stdio.h>
#include <ctype.h>
#include <string.h>
#define MAX 100

void trim(char *s) {
    char *d = s;
    while (isspace(*s++))
        ;
    s--;
    while (*d++ = *s++)
        ;
    d--;
    while (isspace(*--d))
        *d = 0;
}
int main() {
    char s[MAX];
    printf("Vnesete string: ");
    gets(s);
    printf("[%s] -> ", s);
    trim(s);
    printf("[%s]", s);
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}
